<resources>
    <string name="app_name">中国名胜</string>
    <string name="ChinaSceneryRecommend">中国景点精选</string>
    <string name="ChinaFoodRecommend">中国美食精选</string>
    <string name="ChinaCultureRecommend">中国文化精选</string>
    <string name="TianjinZhiYan">天津之眼（The Tientsin Eye），全称天津永乐桥摩天轮（The Yongle Bridge Tientsin Eye），
        跨海河连接河北区与红桥区，是一座跨河建设、桥轮合一的摩天轮，兼具观光和交通功用。天津之眼是世界上唯一一个桥上瞰景摩天轮，是天津的地标之一 。
    2020年2月，为致敬奋斗在抗疫一线的医务工作者，自疫情结束恢复营业后至2020年12月31日，对全国医务工作者实行免门票。
    摩天轮天津之眼是天津市河北区的一处国家4A级景区（由天津市河北区政府出资建设）是亚洲第一摩天轮，是一座跨河建设、桥轮合一的摩天轮，兼具观光和交通功
        用。摩天轮外挂装48个透明座舱，每舱可乘8个人。舱内有空调和风扇调节温度，可同时供384人观光。 摩天轮转动一圈的时间会受到乘客人数、天气变化的
        影响，保持在20至40分钟之间。天津永乐桥摩天轮的每个座舱的面积达到12平方米左右，可供8个人同时乘坐。据了解，48个座舱将在电力的驱动下匀速旋转，
        转一圈大约需要30分钟。可供300~400人同时观光。摩天轮的直径有110米，因此，对它的转动轴技术含量要求很高,天津之眼的转动轴是德国制造的，摩天轮
        已经通过了抗压、抗渗、抗折、抗冻等强度试验。</string>
    <string name="tianjinpanshan">天津盘山风景名胜区，位于天津市蓟县西北15公里处，占地面积106平方公里，又因雄踞北京之东，故有“京东第一山”之誉。
    天津盘山旧名无终、徐无、四正、盘龙。相传东汉末年，无终名士田畴不受献帝封赏、隐居于此，因此人称田盘山，简称盘山。其是国家级风景名胜区、国家5A级景
        区，是自然山水与名胜古迹并著、佛教文化与皇家文化相融的旅游休闲胜地。
    盘山始记于汉，兴于唐。极盛于清。历史上建有72座寺庙和13座玲珑宝塔，一座皇家园林──静寄山庄，早在唐代就以“东五台山”著称佛界，清康熙年间以“京东第一
        山”驰名中外，民国初年盘山同泰山、西湖、故宫等并列为中国十五大名胜之一。
    旧名无终山、徐无山、四正山、盘龙山。相传东汉末年，无终名士田畴率宗族人隐居于此。建安十二年（公元207年），曹操率军队北伐乌桓时，田畴请为向导，为大
        破乌桓建功，曹操对其“表封亭侯，食邑五百”。但田畴不受，仍然隐居于此，因此人称田盘山，简称盘山。
    据《盘山志》载，从魏武帝曹操开始，唐太宗、辽太宗、辽圣宗、金世宗以及清代的康熙、乾隆等历代帝王都曾游览过盘山，并在盘山大兴土木，开山建寺，留
        有300多处摩崖石刻。帝王将相，文人墨客，善男信女，进山逛景。参禅礼佛，络绎不绝。远在初唐时，唐太宗李世民东征凯旋途中到此游赏，就曾赞口不
        绝，吟诗“兹焉可游赏，何必襄城外”，高度赞美盘山的绚丽景色。到明清两代，这里建起寺庙72座、宝塔13座，行宫、楼台比比皆是，景况空前，成为香
        火极旺的佛家圣地。唐代时期兴佛教，盘山与山西五台山东西相呼，被称作“东五台”。清幽的自然风光和众多佛寺，引来了善男信女络绎不绝，众多的文人
        墨客等或来参禅礼佛，或来游山玩水，留下了无数诗赋墨宝、碑记题刻，以及传奇故事，为盘山平添了许多人文景观和无限情趣。清朝康熙皇帝进山9次，乾
        隆皇帝第一次巡游盘山时拍案称奇，情不自禁吟出：“早知有盘山，何必下江南”！命人在山东部兴建规模浩瀚的行宫“静寄山庄”，盘山发展鼎盛至极，此后
        他又27次到此巡游。帝王既以此离宫处理朝政，又以此为避暑之胜地。清帝为观赏山庄景色，每年耗费巨资，选中国传统造园之手法，集南北园林艺术之精
        华，使静寄山庄成为宏伟壮观，秀丽华美的皇家园林。
    但时至本世纪上半叶，由于战乱破坏、年久失修，建筑多不复存。抗日战争时期，盘山地区是冀东革命根据地之一。日军实行残酷的“三光”政策，盘山许多佛寺等
        毁于战火和敌人的破坏，但盘山晴岚迭翠的清秀风光依然令人钟情。解放后，盘山脚下建立了烈士陵园，供后人瞻仰凭吊。许多革命遗迹已经向游人开放。盘
        山的一些古建筑已经得到恢复、重建，盘山正以崭新的姿容，再次成为令世人瞩目的游览胜地   。</string>
    <string name="xiamendaxue">厦门大学（Xiamen University），简称厦大（XMU），是由中华人民共和国教育部直属、中央直管副部级建制的综合性研究
        型全国重点大学，世界一流大学建设高校（A类），国家“211工程“和“985工程”重点建设高校，首批学位授权自主审核单位，入选国家“2011计划”、“珠峰计
        划”、“强基计划”、“111计划”、卓越工程师教育培养计划、卓越法律人才教育培养计划、卓越医生教育培养计划、国家大学生创新性实验计划、国家级大学生
        创新创业训练计划、新工科研究与实践项目、国家建设高水平大学公派研究生项目、国家创新人才培养示范基地、国家大学生文化素质教育基地、中国政府奖学
        金来华留学生接收院校、全国首批深化创新创业教育改革示范高校，全国大学生创新创业实践联盟牵头发起高校，中欧商校联盟、中国人工智能教育联席会创始
        会员，大学通识教育联盟、CDIO工程教育联盟成员，教育部、国家国防科技工业局、福建省和厦门市重点共建。
    厦门大学由爱国华侨领袖陈嘉庚先生于1921年创办，是中国近代教育史上第一所华侨创办的大学，国内最早招收研究生的大学之一，是首个在海外建设独立校园的
        大学，早期建筑入选全国重点文物保护单位和“首批中国20世纪建筑遗产”名录，被誉为“南方之强“、“中国最美大学”。
    截至2020年12月，学校4个校区占地9700多亩，其中马来西亚分校约900亩；有研究生院、6个学部、30个学院和16个研究院   ；有专任教师2777人，两院
        院士21人；在校学生40000余人，本研比约为1:1。
    校训自强不息 止于至善1921年陈嘉庚先生创办厦门大学时即把“自强不息，止于至善”定为校训。厦门大学早期徽章图案厦门大学早期徽章图案
“自强不息”指自觉地积极向上、奋发图强、永不懈怠。最早见于《周易·乾》：“天行健，君子以自强不息”。
“止于至善”指通过不懈的努力，以臻尽善尽美而后才停止，也就是说不达到十分完美的境界绝不停止自己的努力。语出《礼记·大学》：“大学之道，在明明德，在亲
        民，在止于至善”  。
校徽图案是陈嘉庚先生创办厦门大学时确定和沿用的，其特定的内涵，简要说明如下：徽标圆环上方为繁体字“厦门大学”，下方为拉丁语“厦门大学”；盾形上的三颗五
        角星图案代表中国传统哲学中的“三才”，即所谓天然中精神的、宇宙的、人类的三大元素；盾形中心的城及城门图案象征着广纳贤才、开放办学；绶带上
        的“止于至善”四字为建校初期校训 [100]  。</string>
    <string name="nanputuosi">南普陀寺位于福建省厦门市东南五老峰下，毗邻厦门大学   ，面临碧澄海港，该寺占地面积25.8万平方米，建筑面
        积2.1270万平方米。始建于唐朝末年，称为泗洲寺，宋治平年间改名为普照寺，明朝初年，寺院荒芜，直到清朝康熙年间才得到重建。因其供奉观世音菩
        萨，与浙江普陀山观音道场类似，又在普陀山以南而得名“南普陀寺”，为闽南佛教胜地之一。  寺内明万历年间血书《妙法莲华经》和何朝宗名作
        白瓷观音等最为名贵。
南普陀寺中轴线上主要建筑有天王殿、大雄宝殿、大悲殿、藏经阁等。两旁有钟鼓楼、禅堂、客堂、库房，另有闽南佛学院，佛教养正院，寺前有放生池，寺后近年新
        建“太虚大师纪念塔”。整座寺院气势宏伟，错落有序。
南普陀寺为汉族地区佛教全国重点寺院  、福建省第六批省级文物保护单位   、厦门八大风景区之一   。
南普陀寺始建于唐代末期，当时称为泗洲寺。
宋治平间（1064～1067）改今名。北宋时由僧人文翠改建，称为无尽岩。
元至元间（1264～1294）被废寺。
明洪武间（1368～1398），僧觉光复建。
明末清初，普照寺毁于兵乱。
清康熙二十二年（1683），靖海侯施琅收复台湾后驻厦门，就普照寺旧址复建殿宇，并增建大悲阁，辟为观音菩萨道场，与浙江普陀山观音道场相类比，改称为“南普陀寺”。聘请临济宗三十五世传人慧日法师为开山第一代祖师。
光绪二十一年（1895），已建成“三殿七堂”，具备中等禅寺规模，居厦门岛上诸佛寺的首位。
民国二十六年（1937），抗战爆发，南普陀寺一度被驻军占住。时战火日迫厦门。闽南佛学院遭日机轰炸，寺中住僧和学院师生纷纷避入内地或出国。
1958年，厦门市对佛教寺院进行合并，各寺僧众集居南普陀寺。
1966年“文化大革命”中，寺中宗教设施受到严重破坏，寺院住僧遭受猛烈冲击，纷纷离散，另谋生路。
1980年，中共十一届三中全会召开以后，“拨乱反正”，全面落实宗教政策，南普陀寺再次发展兴盛起来。
1982年，南普陀寺成立管理委员会。
1983年，南普陀寺被定为汉族地区佛教全国重点寺院。
1988年，妙湛和尚升座，妥善安置十年流散来归的僧众，重整禅林法规，主持翻修扩建寺宇，复办闽南佛学院。
1993年以来，建造了大禅堂、班首察、慈善大楼等建筑，以白石筑成东西两山门，1000多米石构围墙将全寺环抱，形成气势宏伟、布局严谨的寺院整体。
1994年12月，成立南普陀寺慈善基金会，是为中国大陆佛教寺院创办的慈善机构之首。
1998年5月27日至6月4日，南普陀寺启建50年来规模最大的水陆大法会。
2005年，南普陀寺被福建省人民政府认定为福建省第六批省级文物保护单位。 </string>
    <string name="tianshan">新疆天山天池风景名胜区位于新疆维吾尔自治区昌吉回族自治州阜康市境内博格达峰下的半山腰，是中国国家级风景名胜区、国家AAAAA级风景区。风景区总面积达160平方公里（规划面积548平方公里），以天池为中心，北起石门、南到雪线、西达马牙山、东至大东沟，有完整的4个垂直自然景观带。
2013年，新疆天山天池风景名胜区被列入联合国教科文组织世界遗产名录。 [1]  2015年6月，天山天池的西王母神话列入中国第四批国家级非物质文化遗产代表性项目。 [2]  2015年，被国家旅游局评为首批“中国旅游价格信得过景区。2016年，荣登“十一”假日旅游红榜，被国家旅游局评为“旅游秩序最佳景区”。主要景点有、小天池、灯杆山、天池北坡游览区、醴泉洞等等。
天山天池在民间传说中是西王母居住的仙境，据《穆天子传》卷三记载：公元前989年，周穆王姬满驾车西游在天山瑶池受到西王母设宴款待（“乙丑，天子觞西王母于瑶池之上”）。公元前十世纪西王母与周穆王瑶池相会的这一神话传说，激发了古代许多文人墨客的遐想，如唐代诗人李商隐：“瑶池阿母绮窗开，黄竹歌声动地哀。八骏日行三万里，穆王何事不重来。”
至东汉末年道教兴起，道徒们将西王母尊为道门天界之首，供奉膜拜，天池娘娘庙曾经规模宏大，香火鼎盛，至1932年毁于战火。1999年，在原娘娘庙遗址上重新修建。
公元1219年，道教全真派首领长春真人邱处机应元太祖成吉思汗诏命率弟子西行，他一路讲经布道、修寺建观，到阜康时登临了天山瑶池和博格达峰，之后写下《宿轮台东南望阴山》一诗：“三峰并起插云寒，四壁横陈绕涧盘。雪岭界天人不到，冰池耀日俗难观。岩深可避刀兵害，水众能滋稼穑干。名镇北方为第一，无人写向画图看。”并亲率弟子在天池西岸台地上修建道观铁瓦寺。清代乾隆、光绪年间，天池道教达到鼎盛时期，铁瓦寺成为新疆道教的中心。天池铁瓦寺在历史上三建三毁，筹划在原址处再修。</string>
    <string name="sailimuhu">赛里木湖（Sayram Lake）：省级旅游名胜景区，第五批国家级风景名胜区，是新疆大西洋暖湿气流最后眷顾的地方，有“大西洋最后一滴眼泪”的说法。 [1]
赛里木湖古称“净海”，位于新疆博尔塔拉蒙古自治州博乐市境内北天山山脉中，紧邻伊犁哈萨克自治州霍城县，湖面海拔2071米，东西长30公里，南北宽25公里，面积453平方公里，蓄水量达210亿立方米，湖水清澈透底，透明度达12米。
赛里木湖原本没有鱼，1998年从俄罗斯引进高白鲑、凹目白鲑等冷水鱼养殖，2000年首次捕捞成品鱼，结束了赛里木湖不产鱼的历史，经过十年的发展，已成为新疆重要的冷水鱼生产基地。
赛里木湖景区共划分为环湖风光游览区域、草原游牧风情区域、生态景观保育区、天鹅及其他珍稀鸟类栖息地保护区、旅游综合服务区、原生态环境保持区等6个功能区。确定了赛里木湖中央核心部位水体、西海天鹅湿地草甸水体栖息地、查干郭勒冰雪生态探险景区3块特级保护区。2018年4月13日，入围“神奇西北100景”。 [2]
2021年4月15日，文化和旅游部发布公示，拟确定新疆维吾尔自治区博尔塔拉蒙古自治州赛里木湖景区为国家5A级旅游景区。 [15]
根据地理中国杂志与中国中央电视台推出的《赛里木湖之谜》及《干旱区地理》杂志资料：赛里木湖位于伊犁盆地谷地，是天山造山带中的山间盆地，与其直接邻接的南北构造单元分别为哈尔克——那拉提中、南天山板块间的早、中古生物带碰撞造山带（简称哈——那带）与科古琴——波罗特奴早、中古生代造山带（简称科——博带），在大地构造上属于天山造山带中的伊犁——中天山微地块。综合现有研究资料可将赛里木湖区构造演化归纳为三个阶段：
赛里木湖卫星地图
赛里木湖卫星地图
1、前震旦纪众多古老地块的拼合过程。至震旦纪主体开始形成统一的克拉通地块，普遍接受了以震旦纪冰碛岩和寒武纪初含磷岩系为代表的统一盖层沉积。
2、早、中古生代新疆板块的裂解和再拼合演化过程。从寒武纪中期开始裂解，到最后于晚石炭世末期，全部完成了复杂多样的大陆板块的扩张分离、俯冲碰撞的拼合历史，最终形成了新疆现今的基本大地构造格架，结束了早、中古生代多板块和陆地的分离拼合构造演化阶段，而进入同一的板内，即陆内的大地构造演化阶段。
3、晚古生代至今的新疆陆内构造演化阶段。石炭纪之末，二叠纪之初，现今欧亚板块的雏形已经形成，新疆已成为这一全球性巨型板块的组成部分，但在它的南侧，还面临着先后古特提斯洋的封闭，新特提斯的打开与最终关闭和青藏高原的形成两期最终促成了构造陷落湖——赛里木湖</string>
    <string name="liangpi">
        凉皮，起源于陕西关中地区的汉族传统美食，是擀面皮、面皮、米皮、酿皮的统称。流行于中国北方地区。是不可多得的天然绿色无公害食品。
因原料、制作方法、地域不同，有热米（面）皮、擀面皮、烙面皮、酿皮等。口味有麻辣，酸甜，香辣等各种口味。 凉皮历史悠久，据说源于秦始皇时期，距今已有两千多年历史。 [1]
秦镇米皮
秦镇位于西安市辖区户县内，毗邻西安，自古盛产优质粳米。传说秦始皇时，一年大旱绝收，无米上贡。当时刑罚严苛，乡民皆恐，求教于一乡绅。隔日，乡绅计出，制凉皮上贡。将陈年大米浸泡过夜，石磨成浆，沉淀，撇去上清，上笼蒸制，再加各种调料，即成秦镇凉皮。秦始皇尝过，绵软爽滑，酸辣可口，大悦之下，遂免当年赋税，并指定秦镇凉皮此后为皇家贡品。秦镇大米凉皮制作工艺十分讲究，从选米、碾粉到和浆、锅蒸都独具特色，因而制出的皮子具有筋、薄、细、滑等特点，再加上秦镇凉皮辣椒油制作极其考究，调料选用上等辣椒、优质菜籽油以及多种调味料，将辣椒、花椒、茴香等香料碾细加入油中，上火加热反复熬制而成，其色泽红亮，辣香诱人，因而调出来的凉皮红艳如火，清香扑鼻，酸辣爽口，再佐以豆芽、芹菜黄绿相间，堪称绝配。为关中百年来久负盛名之美食，吃上一口便终身难忘。
陕西关中平原是我国小麦的主要产地之一，以小麦面粉为原料制成的凉皮称为面皮，在陕西最为普及。改革开放以前,大米在陕西还算稀罕之物。因此那时在西安的大街小巷常有老乡推着新大米换面粉，通常一斤大米可换一斤半到两斤面粉。关于面皮的制法，陕西文坛名家贾平凹先生在其“陕西小吃小识录”中记述如下：“制法：一斤面粉用二斤水,分三次倒入，先和成稠糊，再陆续加水和稀,加盐，加碱，稀浆用手勺扬起，能拉起筷子粗细的条为宜。蒸笼上铺白纱布，面浆倒其上，摊二分厚，薄厚均匀，大火暴蒸，约六七分钟即熟。将面皮从笼箅上扣在案上，每张面皮上抹一层菜油，叠堆一起晾凉后用摆刀切成细条即成”。
西安街头所售凉皮，售卖时还各有特点：米皮白且透亮，蒸笼有多大就能蒸出多大一张，蒸好后一张与一张之间略抹熟菜油，然后一层层摞起来，堆在案头如同招牌一般。吃的时候小贩取出一张，放在铺了雪白纱布的案上，娴熟的用一把大如铡刀的利刀，几乎看都不看的“咣、咣、咣……”几下便把皮子切成筷子般粗细，然后放上盐、醋、特制的调料水、黄豆芽（或绿豆芽）等，最后用筷子挑起一撮皮子在盛满红亮的辣椒油的罐子里美美一蘸，若嫌不过瘾再用勺子挖一大勺辣椒出来，红红的，油油的，一起淋到皮子上端到食客面前，洁白的米皮、红亮的辣油，不等入口那扑鼻的香味就已经谗的人口水直流了，拌匀了尝一口，皮子筋道，口味酸辣，鲜香异常，人间美味不过如此。而面皮的大小、外观都与米皮差不多，只是颜色稍黄，两者的最大区别就是面皮里有面筋，面筋是做面皮时产生的副产品，不用再单做。好的面筋吃起来不但筋道、味香，而且里面有许多气孔，如同海绵一样，吸满了鲜美的料水和辣油，咬一口滋滋冒油，那种香辣透心、鲜美爽口的感觉实在过瘾，因此在秦镇凉皮店里最常听见的一句话就是：“老板，多来点面筋，多搁些辣子”。
秦镇凉皮选料精良，工艺严谨，调味讲究，以“白、薄、光、软、筋、香”而闻名全国，特别是在炎炎夏季，假如你到西安街头走走，就不难发现，不论男女老少，凉皮都以它不可抗拒的诱惑力吸引着每一个人，无论大小凉皮摊上，时刻都是人潮拥挤。而秦镇凉皮因其投资小、利润大、回报快，成为小吃经营的主项之一。 [5]
岐山擀面皮
岐山擀面皮是陕西省岐山县附近特产，在周边地区亦有产出，最受食客认可的还是岐山擀面皮。其形似宽面，几乎透明，津而耐嚼，再同泼油辣椒，盐水，香醋等调料加以调和，口感极佳。当地人在夏日经常将其当为主食，就是在寒风泠冽的冬天也是桌上佳品。
下面来看看擀面皮的做法：
首先要准备一个大锅。把适量的面粉倒入锅内，按1：3比例添入凉水。接着就要看看你的体力和耐力了——长时间地用力揉面，直至把面揉成稀泥状为止。
接着又是体力活：擀面。从揉好的面团上揪下一块，尽力地擀（一般是最后擀成圆形），直到将其擀成2~3毫米的薄片。全部擀好以后就可上锅蒸。一般当面皮变成透明状就好了。
待其冷却后切成普通面条状，调入新泼油的辣椒，香醋，盐水，也可放入新切的生黄瓜丝，其味更加爽口。 [6]

    </string>
    <string name="roujiamo">
        肉夹馍是古汉语“肉夹于馍”的简称，中国陕西省传统特色食物之一。
2016年1月，肉夹馍入选陕西省第5批非物质文化遗产名录。 [1] 
陕西地区有使用白吉馍的“腊汁肉夹馍”、宝鸡西府的肉臊子夹馍（肉臊子中放食醋）、潼关的潼关肉夹馍（与白吉馍不同，其馍外观焦黄，条纹清晰，内部呈层状，饼体发胀，皮酥里嫩，火功到家，食用时温度以烫手为佳，且老潼关肉夹馍是热馍夹凉肉，饼酥肉香，爽而不腻）。肉夹馍是陕西著名小吃。
名称由来
英文名：Chinese hamburger（中国汉堡） [2]  “夹”字念第一声。
“肉夹馍”的叫法是古汉语的省略句式，其意为“肉夹于馍中”。 [2] 
各地肉夹馍
各地肉夹馍(6张)
外地人首次听说肉夹馍，都认为是病句，这是与古汉语有关，肉夹馍，其实是“肉夹于馍”。老百姓无需文绉绉地讲之乎者也，加上陕西人性急，直爽，省去“于”字，喊起来便当些，就像吃面不嚼一样，有快就有慢，就像闻名天下的羊肉泡馍，吃时就不能着急，掰馍时正是与朋友叙旧聊天的机会。
把馍（烧饼）掰开加食材的吃法，就叫夹馍。夹肉的叫肉夹馍，夹菜的叫菜夹馍，还有大油夹馍、辣子夹馍等。
肉夹馍，实际是两种食物的绝妙组合：腊汁肉，白吉馍。肉夹馍合腊汁肉、白吉馍为一体，互为烘托，将各自滋味发挥到极致。馍香肉酥，肥而不腻，回味无穷。腊汁肉历史悠久，闻名中国，配上白吉馍，有着中式汉堡的美誉，扬名中外，深受人们喜爱。腊汁肉夹馍由三十多种调料精心配制而成，由于选料精细，火功到家，加上使用陈年老汤，因此所制的腊汁肉与众不同，具有色泽红润，气味芬芳，肉质软糯，糜而不烂，浓郁醇香，独特风味 [2]  。
另一种说法是以前人们叫“肉夹馍”为“馍夹肉”，方言听起来像“没夹肉”。于是就一心急，叫成了“肉夹馍”，听起来也好多了 [2]  。
肉夹馍合腊汁肉、白吉馍为一体，互为烘托，将各自滋味发挥到极致。馍香肉酥，回味无穷，为老陕钟爱。身居长安，随处可见，不觉其可贵；人在异乡，最勾魂的却是这满口留香的肉夹馍。
白吉馍源自咸阳。是用上好面粉揉制后做成饼形，置铁铛板上略烤成型，放入炉膛侧立，上下隔着铁铛板的炭火烘烤，稍顷翻面，双面松脆微黄即可。外脆里嫩是难得的境界。上品白吉馍揉制充分，火候恰到好处。制好的白吉馍形似“铁圈虎背菊花心”，皮薄松脆，内心软绵。可单独食用，配腊汁肉同食味道更佳 [3]  。
名称由来
名称由来
食腊汁肉单吃可，下酒佐饭亦可，还有用其拌面的，西安另一道著名小吃“腊汁肉揪面片”就如此。然而真正欲领略其风味，最好配刚出炉的热白吉馍夹着吃，这便是所谓“肉夹馍”。关中产面，关中人也善于食面，这白吉馍是用半发开的面，团捏成饼，在火炉里烤熟的。因制饼时用了特殊的手法，用刀轻轻划开，其内部竟天然地一分为二，只需把腊汁肉切碎了向里填充就行了。城镇人最不喜欢吃肥肉，但此肉肥而不腻，瘦则无渣，深为食者所好。肉夹馍之用肉亦有三种，纯瘦，肥瘦，肥皮。卖家只需看你点名要哪一种，就知道你吃肉夹馍的历史和道行。一般的年轻人，以直提纤瘦身的女子居多，喜欢吃纯瘦；有些个食馍年头的，要肥瘦，这东西要肥瘦均匀才香；骨灰级食客，是要吃肥皮的，顾名思义，就是肉皮和它下面的少许脂肪，肥而不腻，胶糯香滑，是腊汁肉中的精品 [2]  。
肉夹馍遍及西安大街小巷。咬一口外皮松脆，其内绵软的白吉馍。满嘴香醇可口的腊汁肉和白吉馍的诱人味道，不由你不满口生津，真是人生一小快乐。
经常见食客吃肉夹馍时，竖持而食，淋漓满手，实在可惜喷香的肉汁。正宗吃肉夹馍的姿势为水平持馍，从两侧咬起。水平持馍，可以使腊汁肉肉汁充分浸入馍中，不致流出；如从白吉馍中间咬起，腊汁肉会从两侧挤出。陕西有个词叫“扎势”，有故作姿态的意味。中国是茶叶故乡，国人喜饮当年新鲜绿茶，香气芬芳，清新宜人；东洋人喝半发酵的乌龙茶，因为稀罕，发明了装腔作势的茶道；西洋人路途遥远，只有消受发酵的红茶，还要加柠檬汁、方糖、视若享受。在老陕的眼里，这是“扎势”，还是“本地狗扎个狼狗势（东施效颦之意）”。吃肉夹馍有点必要的讲究，不是“扎势”，是正确享受这一美味。每到一地，初涉新奇事物，当入乡随俗，留意请教。这样不仅增长阅历，更可体验地方风土人情 [2]  。
历史渊源
腊汁肉夹馍
腊汁肉夹馍
据史料记载，腊汁肉在战国时称为“寒肉”，当时位于秦晋豫三角地带的韩国，已能制作腊汁肉了，秦灭韩后，制作工艺传进长安。文昌门内的馆子命名为秦豫肉夹馍，隐喻着自己是正宗的腊汁肉名店。腊汁肉的做法是：选用上等硬肋肉，用盐、姜、葱、草果、蔻仁、丁香、枇杷、桂皮、冰粮、大香等20多种调料汤煮而成，煮汤者是历代流传下来的陈汤，较少加水，腊汁肉其所以有名，与已有近80年历史的腊汁汤密切相关。据说是从清代小贩毕仁义作坊买的，而毕仁义作坊的陈汤是从他曾祖父那里传接的，当然火工也需特别讲究，地道的腊汁肉色泽红润，酥软香醇，肥肉不腻口，瘦肉满含油，配上热馍夹上吃，美味无穷。 [2] 
菜品发展
腊汁肉夹馍,是西安驰名的风味食品。腊汁肉以猪肉为原料，其历史可追溯到战国时代，那时称“寒肉”，唐代又称“腊肉”，世代流传，历经演变。腊汁肉的特点是色亮红润、软烂醇香、肥肉不腻、瘦肉不柴、入口即化、久贮不变，与腊汁豆腐干、鸡蛋细切拼盘，为佐酒好菜。用“虎背铁圈菊花心”的白吉馍夹着吃，是快餐美食。 [4] 
腊汁肉是名优传统小吃。相传战国时已有制作，相沿成习，流传至今。制作方法是：把精选的猪肉放入丁香、蔻仁、良姜、花椒、大料、冰糖、桂皮、绍酒等20多种佐料煮成的陈年汤汁中，用小火炖烂。成品外观红润、鲜嫩，食用时肥而不腻，瘦而不柴，入口即化。通常夹在烧饼中吃，民间称其为“肉夹馍”。如不夹馍，用来下饭、佐酒皆可。 [5]
    </string>
    <string name="kaoya">
        烤鸭是具有世界声誉的北京著名菜式，起源于中国南北朝时期，《食珍录》中已记有炙鸭，在当时是宫廷食品。用料为优质肉食鸭北京鸭，果木炭火烤制，色泽红润，肉质肥而不腻，外脆里嫩。北京烤鸭分为两大流派，而北京最著名的烤鸭店也即是两派的代表。它以色泽红艳，肉质细嫩，味道醇厚，肥而不腻的特色，被誉为“天下美味”。
相传，烤鸭之美，是源于名贵品种的北京鸭，它是当今世界最优质的一种肉食鸭。据说，这一特种纯北京鸭的饲养，约起于千年前左右，是因辽金元之历代帝王游猎，偶获此纯白野鸭种，后为游猎而养，一直延续下来，才得此优良纯种，并培育成今之名贵的肉食鸭种。即用填喂方法育肥的一种白鸭，故名“填鸭”。不仅如此，北京鸭曾在百年以前传至欧美，经繁育一鸣惊人。因而，作为优质品种的北京鸭，成为世界名贵鸭种来源已久。
明初年间，老百姓爱吃南京板鸭，皇帝也爱吃，据说明太祖朱元璋就“日食烤鸭一只”。宫廷里的御厨们就想方设法研制鸭馔的新吃法来讨好万岁爷，于是也就研制出了叉烧烤鸭和焖炉烤鸭这两种。叉烧烤鸭以“全聚德”为代表，而焖炉烤鸭则以“便宜坊”最著名。金陵烤鸭是选用肥大的草鸭为原料，净重要求在2．5公斤左右。
据说，随着明成祖（即朱棣）篡位迁都北京后，也顺便带走了不少南京里烤鸭的高手。在嘉靖年间，烤鸭就从宫廷传到了民间，老“便宜坊”烤鸭店就在菜市口米市胡同挂牌开业，这也是北京第一家烤鸭店。而当时的名称则叫“金陵片皮鸭”，就在老“便宜坊”的市幌上还特别标有一行小字：金陵烤鸭。
在1864年，京城名气最大的“全聚德”烤鸭店也挂牌开业，烤鸭技术又发展到了“挂炉”时代。它是用果木明火烤制并具有特殊的清香味道，不仅使烤鸭香飘万里而且还使得“北京烤鸭”取代了“南京烤鸭”，而“金陵片皮鸭”只能在港澳、深圳、广州等南方几个大城市的菜单上才能见到。
新中国建立后，北京烤鸭的声誉与日俱增，更加闻名世界。据说周总理生前十分欣赏和关注这一名菜，宴请外宾，品尝烤鸭。为了适应社会发展需要，而今鸭店的烤制操作已逾加现代化，风味更加珍美。 烤鸭家族中最辉煌的要算是全聚德了，是它确立了烤鸭家族的北京形象大使地位。“全聚德”的创始人杨全仁早先是个经营生鸡生鸭生意的小商，积累资本后开创了全聚德烤鸭店，聘请了曾在清宫御膳房当差的一位烤鸭师傅，用宫廷的“挂炉烤鸭”技术精致烤鸭，使得“挂炉烤鸭”在民间繁衍开来。全聚德采取的是挂炉烤法，不给鸭子开膛。只在鸭子身上开个小洞，把内脏拿出来，然后往鸭肚子里面灌开水，然后再把小洞系上后挂在火上烤。这方法既不让鸭子因被烤而失水又可以让鸭子的皮胀开不被烤软，烤出的鸭子皮很薄很脆，成了烤鸭最好吃的部分。挂炉有炉孔无炉门，以枣木、梨木等果木为燃料，用明火。果木烧制时，无烟、底火旺，燃烧时间长。烤出的鸭子外观饱满，颜色呈枣红色，皮层酥脆，外焦里嫩，并带有一股果木的清香，细品起来，滋味更加美妙。严格地说，只有这种烤法才叫北京烤鸭。 比起挂炉烤鸭，以便宜坊为代表的焖炉烤鸭似乎在人们的印象中不那么深刻了，好在有着近600年历史的老字号便宜坊，已经以焖炉烤鸭技艺申请了“国家非物质文化遗产保护”。创始于明永乐年间的便宜坊焖炉烤鸭，相对于全聚德的名气，其实历史更早，至今已近600年历史。 所谓“焖炉”，其实是一种地炉，炉身用砖砌成，大小约一米见方左右。其制作方法最早是从南方传入北京的，特点是“鸭子不见明火”，是由炉内炭火和烧热的炉壁焖烤而成。因需用暗火，所以要求具有很高的技术，掌炉人必须掌好炉内的温度，温度过高，鸭子会被烤煳，反之则不熟。焖炉烤鸭外皮油亮酥脆，肉质洁白、细嫩，口味鲜美。焖炉烤鸭是便宜坊的招牌，只是烧秫秸的焖炉早已改成了电焖炉。如今，使用焖炉的烤鸭店很少，大部分的烤鸭店采用的是全聚德挂炉的烤制方法。焖炉烤鸭口感更嫩一些，鸭皮的汁也明显更丰盈饱满些。而挂炉烤鸭带有的果木清香，似乎更能让人体会到人类最早掌握的“烤”的烹饪方法的智慧。
大董烤鸭店（比上述两者稍稍不出名一点，但是也是非常好吃的），在京广中心的斜对面，菜式非常讲究，真正用苹果木烤制，味道、口感没得说。大董先生就出身于全聚德。你一定要试试在荷叶饼里加些蒜泥的吃法，异常鲜美，服务员会教你吃的。
如今挂炉烤鸭和焖炉烤鸭是北京的烤鸭两大流派。就好像当年北京烤鸭扬弃地改良了山东烤鸭，很多做烤鸭的餐厅，也分别对传统上的这两大流派，做了适合现代口味和消费思想的改进。比如对烤鸭吃皮的重点演绎，比如小王府对鸭子品种的特别精选，甚至包括很多地方将葱丝换成了黄瓜条，这些形变而不失神的改良都不错，至于有的地方搞出的什么金箔烤鸭，就有一点故弄玄虚的味道了。当然，正宗的烤鸭店味道自然很好。
    </string>
    <string name="luzhu">
        卤煮是北京一道著名的地方传统小吃，它是将火烧、炖好的猪肠和猪肺放在一起煮，买一碗主食，副食和热汤都有了。卤煮起源于北京城南的南横街。据说光绪年间，因为用五花肉煮制的苏造肉价格昂贵，所以人们就用猪头肉和猪下水代替。经过民间烹饪高手的传播，久而久之，造就了卤煮火烧。地道的北京人估计没几个不知道卤煮火烧的。
说法一
卤煮火烧在北京最著名的是“小肠陈”，这道已有百余年历史、被认为只有穷人才会吃的小吃却起源于宫廷。
清宫廷中有一道名为苏造肉的菜肴。爱新觉罗·溥杰先生的夫人浩著的《食在宫廷》中介绍，乾隆四十五年（1780年），皇帝巡视南方，曾下榻于扬州安澜园陈元龙家中。陈府家厨张东官烹制的菜肴很受乾隆喜爱，后张东官随乾隆入宫，深知乾隆喜爱厚味之物，就用五花肉加丁香、官桂、甘草、砂仁、桂皮、蔻仁、肉桂等九味香料烹制出一道肉菜供膳。这九味香料按照春、夏、秋、冬四季的节气不同，用不同的数量配制。这种配制的香料煮成的肉汤，因张东官是苏州人，就称苏造汤，其肉就称苏造肉。后来传入民间，加入用面粉烙成的火烧同煮，便成为大众化的风味小吃。出售苏造肉的小贩清晨在东华门外设摊，专为进入升平署的官员做早点。民国之后，什刹海一带的饭馆和东安市场的景泉居出售苏造肉最有名气。《燕都小食品杂咏》中有苏造肉的咏诗一首：“苏造肥鲜饱志馋，火烧汤渍肉来嵌。纵然饕餮人称腻，一脔膏油已满衫。”并注说：“苏造肉者，以长条肥肉，酱汁炖之极烂，其味极厚，并将火烧同煮锅中，买者多以肉嵌火烧内食之。”
那么苏造肉又是怎么演变成卤煮火烧的呢？“小肠陈”的创始人陈兆恩当时就是售卖苏造肉的。旧社会用五花肉煮制的苏造肉价格贵，一般老百姓吃不起，于是他就用价格低廉的猪头肉代替五花肉，同时加入价格更便宜的猪下水煮制。没想到歪打正着，一发不可收拾地创出了传世美味。
说法二
此处起源有出入，满族信奉萨满教，并且以乌鸦作为神，因为传说乌鸦救过祖先的命。这个应该是事实，在饥荒的时候乌鸦在的地方必有动物尸体。所以满族祭祀的时候要以动物脂肪、内脏（主要为野猪）放入大锅熬制（这些都是乌鸦爱吃的），祭祀完毕后众人分食，久而久之就形成了卤煮。后由宫廷厨师传入民间，为何说上面的说法有误，卤煮中的辅料蒜泥、辣椒油、豆腐乳、韭菜花，以及丁香、官桂、甘草、砂仁、桂皮、蔻仁、肉桂皆有解毒去腥气的作用，而如果本来只是肉类，不需要如此重的作料。
    </string>
    <string name="dandanmian">
        四川担担面是四川省成都市和自贡市的一道传统小吃，属于川菜系，该菜品起源于自贡市 ，由面粉、红辣椒油、芝麻酱、葱花等材料制作而成，是“中国十大面条”之一。
担担面成菜后，面条细薄，卤汁酥香，咸鲜微辣，香气扑鼻，十分入味。此菜在四川广为流传，常作为筵席点心。2013年，担担面入选商务部、中国饭店协会首次评选的“中国十大名面条”。
相传1841年由自贡一个叫陈包包的小贩创制，已经有上百年历史。当年挑担担面的扁担一头是个煤球炉子，上面一口铜锅。铜锅隔为两格，一格煮面，一格炖鸡；另一头装的是碗筷、调料和洗碗的水桶。卖面的小贩用扁担挑在街上，晃晃悠悠地沿街游走，边走边吆喝：“担担面——担担面——”喜欢担担面的一听到这种熟悉的叫卖声，赶紧叫住小贩说“来一碗”。那么你只要付点小钱，就能品尝到这种美食了。
它是由经营者一向荤素兼有，既有面条，又是有“抄手”（馄饨）。标准的面担，是用硬木制作的，担的一头是“操作台”兼“贮藏室”，放有面条、抄手皮、肉馅、蔬菜及各式调料；另一头是“灶披间”、小风箱，可现场煮面。用红油、花椒、咸酱油、芽菜末、葱花、味精、醋等作调米，加上碎肉，十分可口。其配料有红酱油、化猪油、麻油、芝麻酱、蒜泥、葱花、红油辣椒、花椒面、醋、芽莱、味精等十多种。特点是面细无汤，麻辣味鲜。川味面食中有名的“素面”、“素椒杂酱面”、“清汤杂酱面”、“红汤面”、“酸辣面”、“清红汤抄手”都可以在这副面担上做出来。此面现做现吃，汤沸面滑，调料齐全，经济方便。
过去，成都走街串巷的担担面，用一种铜锅隔两格，一格煮面，一格炖鸡或炖蹄膀。重庆、成都、自贡等地的担担面，多数已改为店铺经营，但依旧保持原有特色，尤以成都的担担面特色最浓。
    </string>
    <string name="tutou">
        成都这座城市是比较安逸的，生活节奏很慢，它的街头很多都是古风建筑。后来赵雷的一首《成都》唱火了，越来越多的人对此很向往，如今成都也是一个旅游胜地。今天小编给大家介绍一种成都特色美食——麻辣兔头。这道美食是有一个故事流传下来的，相传在几十年前以有一位母亲在一座小县城里开了一家麻辣烫店铺，她的儿子很喜欢吃兔头，但在那个时候并没有特地卖兔头的餐饮店，这位母亲就在麻辣烫的锅里煮兔头给她的儿子吃，于是渐渐地吸引了客人，后来还改名店铺为“双流老妈兔头”，扩大店铺，专卖兔头，于是就有了今天的麻辣兔头。
大家可能会觉得吃兔头的模样不太雅观。但其实吃法是有讲究的，把兔头扳成两半就会好很多，接着就可以把脸颊上的肉吃下去了，其他部位就可根据个人喜好决定吃还是不吃，麻辣兔头的肉是很嫩的，看上去就让人很有食欲，实质上味道也是很鲜美。
有经验的读者可能就会想知道做法了，主要食材肯定是少不了兔头了，辅料就包括葱、姜、蒜、八角、花椒、茴香等，首先要将兔头解冻冲洗，用沸水去腥，然后将兔头放入加了辅料的锅里小火煮熟入味，入味时是可以根据个人口味调成汁的，最后一步呢就是炒了，要下红油加热油温，因为成都人民是喜辣的，所以最后一步也是主要以辣味为主，起锅后就可以做成。
虽然小编介绍的做法很简单，但原料都是有考究的，自己制作的过程还是比较繁琐复杂的，特别是兔脑并不是那么容易就能熟透的，所以大家自己动手做的时候要注意火候和安全。想吃上正宗的麻辣兔头的话最好还是亲自到成都去尝一尝哦，你一定不会失望的！
    </string>
    <string name="chuitangren">
吹糖人是旧时北京的一个行业，北京话为“吹糖人儿”，中国民间手工艺品之一。小贩们肩挑挑子走街串巷，挑子一头是一个带架的长方柜，柜子下面有一个半圆形开口木圆笼，里面有一个小炭炉，炉上的一个大勺里放满了糖稀（是麦芽糖溶化所得）。
据传，吹糖人儿祖师爷是明朝宰相刘伯温。
木架分为两层，每层都有很多小插孔，为的是插放糖人。这玩意儿好看、好玩，玩完后还能吃，一般孩子都喜欢，见着就走不动了，不是缠着大人要买，就是跑回家去要钱，实在没钱的也不肯离去，眼巴巴地盯着这些糖人。有的小孩图快，就付钱买一个现成的；有的则指定形状要求现做。这时，小贩就用小铲取一点热糖稀，放在沾满滑石粉的手上揉搓，然后用嘴衔一端，待吹起泡后，迅速放在涂有滑石粉的木模内，用力一吹，稍过一会儿，打开木模，所要的糖人就吹好了。再用苇杆一头沾点糖稀贴在糖人上，就大功告成了。糖人有各种形状，什么小鹿、金鱼、耗子、灯笼等，最惹孩子喜爱的是孙猴。孙猴做好后，要在猴背上敲一小洞倒入些糖稀，再在猴屁股上扎一小孔，让糖浆慢慢地流出来，下面用一个小江米碗接着，用小江米勺舀碗里的糖稀吃，直到糖稀流完或冷却凝固时，则连糖人孙猴以及江米碗、勺一块吃掉。这套玩艺儿称为猴拉稀，最受孩子们欢迎，不过价格要比其他糖人贵一些。
听老人讲，早些年都有走街串巷吹糖人的，为了让生意好做，糖人可以不必用钱来买，而是用牙膏皮来换。两筒牙膏皮就可以换一个孙猴或是其他的小糖人。这一直颇受儿童欢迎，常常有小孩子把家里没有用完的牙膏挤出来，用牙膏皮去换糖人吃，即便挨打也觉着甜滋滋的。想来这是计划经济难得一见的好处之一，只可惜现在经济发展了，牙膏皮也就不那么紧缺了。
据传，吹糖人儿祖师爷是刘伯温。据说朱元璋为了自己的皇位能一代代传下去，就造“功臣阁”火烧功臣。刘伯温侥幸逃脱，被一个挑糖人儿担子的老人救下，两人调换服装，从此刘伯温隐姓埋名，天天挑糖人担换破烂。在卖糖的过程中，刘伯温创造性地把糖加热变软后制作各种糖人儿，有小鸡小狗什么的，煞是可爱，小孩子争先购买。在路上，许多人向刘伯温请教学吹糖人儿，刘伯温一一教会了他们，于是，这门手艺就一传十、十传百的，传到现在据说有600多年的历史了。
    </string>
    <string name="yueju">
粤剧（Cantonese Opera），又称“广东大戏”，发源于佛山，以粤方言演唱 [29]  ，汉族传统戏曲之一 [1]  。粤剧形成于广东，后传入广西、香港、澳门、台湾，在东南亚和美洲各国有华侨居住的地方均有粤剧演出。世界非物质文化遗产之一。 [30-31]
粤剧源自南戏，是以明清时期流入广东的海盐腔、弋阳腔、昆山腔、梆子腔等诸腔为基础，并吸收珠江三角洲的民间音乐所形成 [30-31]  。清代咸丰、道光年间，广东本地班在演出中以“梆簧”（西皮、二簧）作为基本曲调，兼收高腔、昆腔及广东民间乐曲和时调，用“戏棚官话”为基本语言，间杂以粤方言，逐渐形成粤剧。1912年前后，粤剧演出基本上已改用广州方言，表演体系日趋完善，开始在梆簧中穿插民歌小调，并改假声演唱为“平喉”演唱 [2]  。
2006年5月20日，列入第一批国家级非物质文化遗产名录，编号Ⅳ—36 [2]  。2009年10月2日，由广东、香港和澳门联合申报，粤剧被列为联合国教科文组织人类非物质文化遗产代表作名录
历史起源
粤剧的形成时间，有以下四种观点：
（1）形成于南宋。陈非依在其《粤剧六十年》中指出：“南宋末期，南戏传入广东，成为最早的粤剧。”梁沛锦也认为：“从粤剧发展渊源来说是悠久而又深远的，简括地说已有七百多年的历史了。”
（2）形成于明代中后期。赖伯疆、黄镜明合著的《粤剧史》认为：佛山的琼花会馆建立于明万历年间（1573年—1620年），是早期粤剧戏班的行会组织，“粤剧发展至此已经基本成为一个大剧种了”。
（3）形成于清代前期。王兆椿《从戏曲的地方性纵观粤剧的形成与发展》一文，将雍正年间（1723年—1735年）出现的“广腔”看作粤剧历史的第一阶段。
（4）形成于清中叶或中叶以后。欧阳予倩在《试谈粤剧》中认为，广东的本地班和外江班并立的时候可以看作粤剧奠定基础的时候。外江班逐渐退出广东舞台是在清同治、光绪年间（1862年—1908年），欧阳予倩认为粤剧形成于清中叶以后。何国佳在《粤剧历史年限之我见》中认为粤剧产生于清代道光年间（1821年—1850年）。也有学者认为粤剧历史应从清咸丰年间（1851年—1861年）李文茂起义（或稍前）算起的观点，也属于此列。粤剧的历史始于唱梆子，约在清代乾隆年间（1736年—1795年），清道光二十二年（1842年）之后又吸收了二黄，成为“皮黄系统”的一员。
    </string>
    <string name="bianlian">
川剧是传统戏曲剧种之一，流行于四川东中部、重庆及贵州、云南部分地区。川剧变脸是川剧表演的特技之一，用于揭示剧中人物的内心及思想感情的变化，即把不可见、不可感的抽象的情绪和心理状态变成可见、可感的具体形象——脸谱。川剧变脸是运用在川剧艺术中塑造人物的一种特技。是揭示剧中人物内心思想感情的一种浪漫主义手法。
变脸之于川剧，有如喷火之于秦腔，皆属招牌路数、看家绝技！
说起变脸，有必要先到川剧那里去溯一溯源头。话说清乾隆、嘉庆年间，每至逢年过节之际，在四川乡镇村落码头处林立的庙堂都会搭起戏台以作庆典，久而久之，川剧就在街头巷尾之中渐成气候。清代“两湖填四川”，为蜀地的文化带来了诸多新元素，昆、高、胡、弹、灯，诸腔戏班汇集入巴蜀各大城中的酒肆街坊之中，生、旦、净、末、丑同亮相于茶馆的小戏台之上，日久逐渐形成共同的风格，清末时统称"川戏"，后才改称“川剧”。
相较于川剧艺术本身的渊源和博大，变脸的技艺成形则还要归属于二十世纪。在这期间，变脸在戏班的对台戏中不断摸索、演变、精化，渐渐成为川剧的一大特色。川剧的悲剧极有特色，喜剧独树一帜，凡是情感波折、内心激变之处，变脸皆有用武之地，它以其怪诞狰狞的面相变化表现出人物内心不可名状之律动，作为一种对人物内心非常独特的表现手法，无疑大大增加了川剧本身的表现力，每及名角表演变脸，就常常酿成爆棚之患。可见，老百姓对这种极端好看的耍活儿是打心眼地认可的。
川剧变脸的变化原理作为国家二级机密，传至国外时也会造成一定的文化流失，若不加以保护，则有可能会像宣纸那样，被日本人注册成别国的专利。
观赏性
在成都川剧变脸表演的地方很多，除去表演质量不高的演出地，推荐两个地方：
蜀风雅韵：该剧场的前身是民间的一个川剧戏曲班，前些年为了旅游文化的需要、开发旅游，该剧场聚集了川剧行业中数位名角，展现川剧的各种民间绝活，有较强的观赏性，在川剧行业中有很好的口碑。
锦江剧场：特色就是经常有传统的川戏看,很多中老年人都喜欢到这里来,看场川戏,喝上一杯茶,真的是一种享受啊。演出很精彩，变脸喷火都有了，非常值得一看，很有特色的。川剧变脸秀，效果非常好，剧情完整，高潮跌宕，舞台效果唯美。地址在华兴正街54号(近王府井)
    </string>

    <string-array name="sports_titles">
        <item>Baseball</item>
        <item>Badminton</item>
        <item>Basketball</item>
        <item>Bowling</item>
        <item>Cycling</item>
        <item>Golf</item>
        <item>Running</item>
        <item>Soccer</item>
        <item>Swimming</item>
        <item>Table Tennis</item>
        <item>Tennis</item>
    </string-array>

    <string-array name="sports_info">
        <item>Here is some Baseball news!</item>
        <item>Here is some Badminton news!</item>
        <item>Here is some Basketball news!</item>
        <item>Here is some Bowling news!</item>
        <item>Here is some Cycling news!</item>
        <item>Here is some Golf news!</item>
        <item>Here is some Running news!</item>
        <item>Here is some Soccer news!</item>
        <item>Here is some Swimming news!</item>
        <item>Here is some Table Tennis news!</item>
        <item>Here is some Tennis news!</item>
    </string-array>

    <array name="sports_images">
        <item>@drawable/img_baseball</item>
        <item>@drawable/img_badminton</item>
        <item>@drawable/img_basketball</item>
        <item>@drawable/img_bowling</item>
        <item>@drawable/img_cycling</item>
        <item>@drawable/img_golf</item>
        <item>@drawable/img_running</item>
        <item>@drawable/img_soccer</item>
        <item>@drawable/img_swimming</item>
        <item>@drawable/img_tabletennis</item>
        <item>@drawable/img_tennis</item>
    </array>

</resources>